<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Team Vicito</title>
    <description>Neuigkeiten des Formel 1 in der Schule Teams Vicito.</description>
    <language>de-de</language>
    <link>https://vicito.de/rss.xml</link>
    <atom:link href="https://vicito.de/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <image>
      <title>Team Vicito</title>
      <link>https://vicito.de/rss.xml</link>
      <url>https://vicito.de/assets/logo.svg</url>
    </image>
    <item>
      <title>Sponsorennewsletter März 2022!</title>
      <guid>https://vicito.de/articles/sponsorennewsletter-maerz-2022.html</guid>
      <link>https://vicito.de/articles/sponsorennewsletter-maerz-2022.html</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2022 12:00:00 +0200</pubDate>
      <dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Isabelle Burzlaff</dc:creator>
      <description>
        <![CDATA[
          <h1>Sponsorennewsletter März 2022</h1>
          <p>
            Sehr geehrte Sponsoren!
          </p>
          <p>
            nun ist es soweit und wir befinden uns auf der Zielgeraden zum Wettbewerb.
            Ende diesen Monats, am 25. und 26.3. „fahren“ wir, leider erneut virtuell, zu den
            Regionalmeisterschaften und treffen jetzt die letzten Vorbereitungen, damit alles
            rechtzeitig startklar ist.
            An dieser Stelle möchten wir uns ganz herzlich bei Ihnen allen bedanken, denn ohne
            Sie wäre das nicht möglich gewesen! Durch Ihre Hilfe konnten wir alle unsere
            Vorstellungen und Pläne, die wir am Anfang der Saison aufgestellt haben, in die
            Realität umsetzen und konnten diese Vorstellungen teils sogar übertreffen. Die
            Finanzsponsorings, Sachsponsorings und auch das persönliche Mitwirken vieler von
            Ihnen hat es uns ermöglicht, in dieser Saison nochmal richtig durchzustarten und
            unser Bestes zu geben. Vielen Dank!
            Und nun heißt es Daumen drücken und auf den großen Tag warten! Als nächstes
            hören Sie dann nach der Siegerehrung von uns mit hoffentlich tollen Neuigkeiten
            Bis dahin alles Gute und bleiben Sie gesund!
          </p>
          <p>
            Mit freundlichen Grüßen<br>
            Das Team Vicito
          </p>
        ]]>
      </description>
    </item>
    <item>
      <title>Sponsorennewsletter Januar 2022!</title>
      <guid>https://vicito.de/articles/sponsorennewsletter-januar-2022.html</guid>
      <link>https://vicito.de/articles/sponsorennewsletter-januar-2022.html</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2022 12:00:00 +0200</pubDate>
      <dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Isabelle Burzlaff</dc:creator>
      <description>
        <![CDATA[
          <h1>Sponsorennewsletter Januar 2022</h1>
          <p>
            Sehr geehrte Sponsoren!
          </p>
          <p>
            Wir melden uns mal wieder mit einem neuen Newsletter. Dieses Mal soll es um
            einen wichtigen Bestandteil des Projektes neben dem eigentlichen Rennwagen
            gehen: den Teamstand.
            Bereits in der letzten Saison konnten wir die Bewertung für den besten
            Teamstand ergattern und diese Leistung wollen wir in der nächsten Runde
            noch einmal toppen.
            Zunächst einmal sehen Sie hier den Teamstand von der letzten Saison im
            Vergleich zu unserem jetzigen Teamstand:
          </p>
          <img src="https://vicito.de/assets/stand/old.jpg" alt="Alter Teamstand">
          <img src="https://vicito.de/assets/stand/new.jpg" alt="Neuer Teamstand">
          <h2>Das Konzept</h2>
          <p>
            Wie Sie sehen, sind sich die beiden Teamstände relativ ähnlich. Auf den
            hinteren Stufen sind die vier Prototypen bis hin zum finalen Auto angeordnet.
            Damit lässt sich die Entwicklung sehr gut nachvollziehen. Auch die beiden
            Schrägen an den Seiten bleiben bei der neuen Version erhalten, allerdings mit
            neuen Funktionen. Denn während das Portfolio im letzten Jahr noch in einer
            gedruckten Form vorlag, ist es nun über einen Bildschirm digital aufrufbar. Für
            den zweiten Bildschirm auf der rechten Seite verwenden wir eine NFC-Technik.
            Denn auf den vielen, kleineren Stufen in der Mitte werden sich die
            verschiedenen Versionen der Einzelteile der Fahrzeuge befinden, die wir im
            Verlauf der Vorbereitungen getestet haben. Stellt man dann ein Teil auf den
            roten Kreis, werden die Informationen zu dem Einzelteil dank der NFC-Technik
            auf dem Bildschirm angezeigt.
            Auf den Plakaten, die Sie bei unserem letzten Teamstand sehen können und die
            wir für den neuen Teamstand auf die aktuelle Saison angepasst haben,
            befinden sich Informationen zum
            Team, zum Produktionsverlauf, zum
            finalen Auto sowie zu unserem
            Marketing und Management. Eine
            Neuerung, die jetzt hinzukommt,
            sind verschiedene QR-Codes, die zu
            einer Website führen, auf der die
            einzelnen Teammitglieder sich und
            ihren Bereich ausführlich vorstellen.
            Das Logo in der Frontseite wird wie
            in der vorherigen Saison wieder von
            innen mit einem LED-Panel
            beleuchtet.
          </p>
          <img src="https://vicito.de/assets/stand/stairs.jpg" alt="Neuerung 1">
          <p>
            Wie Sie sehen, gibt es trotz der
            Ähnlichkeit einige Neuerungen, die
            uns hoffentlich bei der Bewertung
            noch einige mehr Punkte einbringen
            werden. Wir sind auf jeden Fall mehr
            als zufrieden mit dem Endergebnis!
            Sie werden das nächste Mal kurz vor
            dem Wettbewerb im März von uns
            hören, bis dahin wünschen wir Ihnen
            alles Gute und bleiben Sie gesund!
          </p>
          <img src="https://vicito.de/assets/wip.jpg" alt="Neuerung 2">
          <p>
            Mit freundlichen Grüßen<br>
            Das Team Vicito
          </p>
        ]]>
      </description>
    </item>
    <item>
      <title>Sponsorennewsletter August 2021!</title>
      <guid>https://vicito.de/articles/sponsorennewsletter-august-2021.html</guid>
      <link>https://vicito.de/articles/sponsorennewsletter-august-2021.html</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2022 12:00:00 +0200</pubDate>
      <dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Isabelle Burzlaff</dc:creator>
      <description>
        <![CDATA[
          <h1>Sponsorennewsletter August 2021</h1>
          <p>
            Sehr geehrte Sponsoren!
          </p>
          <p>
            Nun liegt schon etwas Zeit zurück, seitdem wir uns das letzte Mal bei Ihnen
            gemeldet haben und in dieser Zeit ist viel passiert!
            In allen Arbeitsbereichen wurde viel gearbeitet und wir können zufrieden
            behaupten: Wir liegen gut im Zeitplan und sind stetig vorangekommen.
          </p>
          <h2>Das Testrennen</h2>
          <p>
            Bereits im April und Mai haben Patrick und Jarno unsere ersten beiden
            Prototypen entwickelt und konstruiert, die wir in der letzten Woche vor den
            Sommerferien, der „Projektwoche“, im Rahmen eines Testrennens auf der
            schuleigenen Rennbahn miteinander vergleichen konnten.
            Weiterer Bestandteil des Testrennens war es, herauszufinden, welche der vier
            zur Auswahl stehenden Räder am besten für unsere Ziele geeignet sind.
          </p>
          <img src="https://vicito.de/assets/testrennen.png" alt="Testrennen">
          <p>
            Schlussendlich war das Ergebnis des Testrennens, dass der zweite Prototyp
            den ersten Prototyp in der Zeit knapp unterboten hat.
            Außerdem haben sich die gedrehten Aluminiumräder gegenüber den restlichen
            Rädern durchgesetzt, da der Rundlauf der beste der vier Räder bei geringem
            Gewicht ist.
            Mit der Erkenntnis, dass vermehrte vertikale Elemente eine große Auswirkung
            auf die seitliche Stabilität darstellen, haben sich Patrick und Jarno im Juni und
            Juli an die Arbeit gemacht und einen dritten und vierten Prototypen sowie
            sechs weitere Versionen des ersten und zweiten Prototypen zum Testen in der
            Windkanalsoftware entworfen.
          </p>
          <h2>Die Prototypen</h2>
          <p>
            <img src="https://vicito.de/assets/renders/p1.png" alt="Prototyp I">
            Der erste Prototyp enthält im Gegensatz zum zweiten Prototypen viele
            Aerodynamik- und Luftglättungselemente sowie einen Unterboden mit vielen
            Luftkanälen.
            <img src="https://vicito.de/assets/renders/p2.png" alt="Prototyp II">
            Beim zweiten Prototypen haben sich die Jungs für einen simpleren Aufbau mit
            einem langen Frontflügel entschieden, bei dem sich die Aerodynamik- und
            Luftglättungselemente auf der vorderen Radkappe befinden.
            Der dritte Prototyp stützt sich erstmals auf ein anderes Konzept, da er anstatt
            eines halbkreisförmigen Zulaufes einen kegelförmigen Zulauf besitzt und
            grundsätzlich eine andere Gestaltung der Frontpartie aufweist.
            <img src="https://vicito.de/assets/renders/p3.png" alt="Prototyp III">
            Auch der vierte Prototyp hat einen kegelförmigen Zulauf, der allerdings nicht
            das Kernelement bildet, an dem alles an
            dere befestigt ist, sondern aufgesetzt ist.
            <img src="https://vicito.de/assets/renders/p4.png" alt="Prototyp IV">
          </p>
          <p>
            Das erste Rad ist SLS-gedruckt aus PA12 und zeichnet sich durch sein äußerst
            geringes Gewicht aus, dabei ist jedoch der Rundlauf nicht optimal.
            <img src="https://vicito.de/assets/renders/sls1.png" alt="Rad 1 SLS">
            Das zweite Rad, auch SLS-gedruckt aus PA12, hat wie das erste Rad ein
            äußerst geringes Gewicht bei jedoch besserem Rundlauf.
            <img src="https://vicito.de/assets/renders/sls2.png" alt="Rad 2 SLS">
            Das dritte Rad ist aus POM (einem Plastik) gedreht. Dadurch hat es einen sehr
            guten Rundlauf. Allerdings ist es aufgrund der großen Laufflächendicke sehr
            schwer, da das Rad ansonsten unrund wäre.
            <img src="https://vicito.de/assets/renders/pom.png" alt="Rad 3 POM">
            Das vierte Rad ist aus Aluminium gedreht und hat dadurch einen sehr guten
            Rundlauf bei relativ geringem Gewicht, welches der dünnen Laufflächendicke
            zu verdanken ist.
            <img src="https://vicito.de/assets/renders/alu.png" alt="Rad 4 Alu">
          </p>
          <p>
            Dieser Newsletter war etwas mehr auf die technischen Details unserer Arbeit
            konzentriert, doch wir hoffen, dass wir Ihnen einen guten Einblick in die
            Entwicklung unserer Rennwagen bieten konnten.
            Gerne können Sie auch unseren Instagram-Account besuchen, den wir in den
            letzten Wochen und Monaten weiterentwickelt haben.
            Wir werden uns bald wieder mit einem weiteren Newsletter melden und
            wünschen Ihnen bis dahin alles Gute!
          </p>
          <p>
            Mit freundlichen Grüßen<br>
            Das Team Vicito
          </p>
        ]]>
      </description>
    </item>
    <item>
      <title>Sponsorennewsletter Mai 2021!</title>
      <guid>https://vicito.de/articles/sponsorennewsletter-mai-2021.html</guid>
      <link>https://vicito.de/articles/sponsorennewsletter-mai-2021.html</link>
      <pubDate>Thu, 13 May 2021 12:00:00 +0200</pubDate>
      <dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Isabelle Burzlaff</dc:creator>
      <description>
        <![CDATA[
          <h1>Sponsorennewsletter Mai 2021</h1>
          <p>
            Sehr geehrte Sponsoren!
          </p>
          <p>
            Unsere erste Saison beim Wettbewerb „Formel 1 in der Schule“ ist nun vorbei und wir können mit Stolz berichten: Es
            war ein voller Erfolg!
            Als wir am Tag der Siegerehrung die tolle Nachricht bekommen haben, dass wir den 2. Platz erreichten, war die Freude
            riesig und es zeigte uns allen, dass sich die Arbeit aus den vergangenen Monaten gelohnt hat.
            Aus diesem Grund sind wir alle nun sehr motiviert, unser Ziel für die nächste Saison zu erreichen: Wir möchten
            nämlich zu den Deutschen Meisterschaften!
            Wir freuen uns sehr, dass Sie uns auf diesem Weg unterstützen!
            Aber bevor wir Ihnen noch weitere Neuigkeiten aus dem Team mitteilen, wollen wir Ihnen einen kleinen Einblick in die
            Siegerehrung geben.
          </p>
          <h2>Die Siegerehrung</h2>
          <p>
            Aufgrund der Corona-Pandemie wurde der Wettbewerb um etwa einen Monat verschoben und es wurden ebenfalls einige
            Anforderungen an z.B. die Präsentation geändert, da die Landesmeisterschaften online stattfanden.
            Damit einhergehend waren die letzten Wochen vor dem Wettbewerb noch einmal mit sehr viel Aufwand verbunden, weshalb
            wir umso glücklicher waren, als alle Dateien und Fahrzeuge abgeholt wurden und wir uns auf die anstehende
            Siegerehrung
            freuen konnten.
          </p>
          <p>
            Die Siegerehrung selbst fand in Form eines Livestreams auf YouTube statt, nachdem zuvor in den Gebäuden der
            Nordmetall-Stiftung in Norderstedt alle Autos gegeneinander angetreten sind und andere Bewertungskriterien
            ausgewertet
            worden waren. Natürlich war das Gefühl ein ganz anderes im Vergleich zu den Jahren zuvor, in denen man sich
            ausgiebig
            auch andere Teamstände anschauen konnte und mehr von dem eigentlichen Wettbewerb mitbekommen hat.
          </p>
          <p>
            Trotzdem wurden kleine Videoausschnitte von den Rennen der Rennwagen und Ausschnitte der Teampräsentationen
            eingeblendet, wodurch man die anderen Teams zumindest ein bisschen kennenlernen konnte.
            Zum Schluss wurden allen Teilnehmern digital Urkunden, Medaillen und Pokale „überreicht“, die wir später in die
            Schule
            geschickt bekommen haben.
            Für die nächste Saison wünschen und erhoffen wir uns sehr, dass der Wettbewerb wieder normal stattfinden kann und
            wir
            nochmal das richtige „Wettbewerbsfeeling“ spüren können!
          </p>
          <h2>Veränderungen im Team</h2>
          <p>
            In den vergangenen Monaten konnten wir einige hilfreiche Erfahrungen
            sammeln, mit denen wir uns in den kommenden Monaten stetig verbessern möchten.
            Eine Sache, die sofort klar war: Wir brauchen mehr fleißige Hände!
            Deshalb besteht unser Team nicht mehr wie zuvor aus fünf Mitgliedern,
            sondern aus insgesamt acht. Dadurch haben wir die Möglichkeit, auch kleinere Projekte umzusetzen, die wir mit fünf
            Teammitgliedern nicht geschafft hätten.
            Wir freuen uns also sehr, Thore Schuer, Jandrik Sachau und Anna Holst in
            unserem Team begrüßen zu dürfen!
          </p>
          <p>
            <h3>Lena Liszczenski</h3>
            Lena ist wie auch in der vergangenen Saison unsere Teammanagerin.
            Durch die gesammelten Erkenntnisse kann sie unser Team nun noch besser managen, z.B. mithilfe eines neuen
            Zeitplansystems, damit wir alle unsere Aufgaben rechtzeitig erledigen.
            Wir freuen uns sehr, dass sie uns wieder zusammenhält und Teil des Teams ist!
          </p>
          <p>
            <h3>Thore Schuer</h3>
            Thore ist neu in unserem Team und hat den Posten des Ressourcenmanagers inne. Er ist sehr motiviert für die kommende
            Zeit in seiner Position und im Team. Wir sind sehr sicher, dass er sich schnell in seinen Aufgabenbereich einfinden
            und eine große Bereicherung für das Team sein wird!
          </p>
          <p>
            <h3>Patrick Forstreuter</h3>
            Patrick übernimmt wieder die Konstruktion des Fahrzeugs und arbeitet dabei mit Jarno und Jandrik zusammen. Er hatte
            bereits an dem Wettbewerb teilgenommen und kann dadurch auf einige Erfahrungen im Bereich der Konstruktion
            zurückgreifen. Er ist sehr engagiert und zusammen mit Jarno schon fleißig am Konstruieren, weshalb wir uns sehr
            freuen, dass er weiterhin mit dabei ist!
          </p>
          <p>
            <h3>Jarno Seidel</h3>
            Jarno bleibt ebenfalls in seiner Position der Forschung & Entwicklung und unterstützt Patrick bei der Konstruktion.
            Er achtet dabei besonders auf die Aerodynamik, wozu er auch auf eine Windkanalsoftware zurückgreift und Ergebnisse
            von Testrennen auswertet. Gemeinsam mit Patrick ist auch er schon fleißig am Entwickeln von neuen Prototypen für die
            kommende Saison. Wir freuen uns sehr, dass er auch in der nächsten Saison Teil des Teams ist!
          </p>
          <p>
            <h3>Jandrik Sachau</h3>
            Jandrik ist ebenfalls neu im Team und erweitert das Duo um Jarno und Patrick, denn er ist hauptsächlich für den
            Zusammenbau der Fahrzeuge zuständig, organisiert Testrennen und wertet zusammen mit Jarno dessen Ergebnisse aus.
            Somit ist auch er ein wichtiger Bestandteil bei der Fertigung unseres nächsten Wettbewerbsfahrzeugs und daher ein
            wichtiges Mitglied im Team!
          </p>
          <p>
            <h3>David Penkowoj</h3>
            David bleibt auch seiner Aufgabe treu und ist wieder unser Fachmann für IT und Design. Er möchte vor allem unsere
            Webseite noch weiter verbessern, aber auch an unserer Corporate Identity arbeiten, z.B. durch eine Logoveränderung.
            Wir freuen uns sehr, dass er auch dieses Jahr wieder mit dabei ist!
          </p>
          <p>
            <h3>Anna Holst</h3>
            Anna ist in diesem Jahr Supporterin im Bereich Außendarstellung. Sie ist also für unsere Social Media-Kanäle wie
            Instagram oder YouTube verantwortlich.
            Dabei arbeitet sie hauptsächlich mit David zusammen und entwickelt Designvorschläge und Ähnliches.
            Auch über ihre Unterstützung freuen wir uns sehr!
          </p>
          <p>
            <h3>Isabelle Burzlaff</h3>
            Isabelle ist in dieser Saison ebenfalls Supporterin im Bereich Marketing & Sponsorenbetreuung. Sie hält Sponsoren,
            z.B. mit diesem Newsletter, auf dem Laufenden und unterstützt Thore anfangs beim Einstieg in seinen neuen Bereich.
            Auch über ihre Unterstützung freuen wir uns sehr!
          </p>
          <p>
            Wie sie sehen, gab es einige Veränderungen im Team, durch die wir nun
            auch an Kleinigkeiten arbeiten können, die uns dann hoffentlich zum Sieg
            verhelfen!
          </p>
          <p>
            Mit freundlichen Grüßen<br>
            Das Team Vicito
          </p>
        ]]>
      </description>
    </item>
    <item>
      <title>Unsere erste Saison ist jetzt vorbei!</title>
      <guid>https://vicito.de/articles/unsere-erste-saison-ist-jetzt-vorbei.html</guid>
      <link>https://vicito.de/articles/unsere-erste-saison-ist-jetzt-vorbei.html</link>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 12:00:00 +0200</pubDate>
      <dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Isabelle Burzlaff</dc:creator>
      <description>
        <![CDATA[
          <h1>Unsere erste Saison ist jetzt vorbei!</h1>
          <p>
            Im März fand die Siegerehrung der Landesmeisterschaften des Nordmetall-Cups
            statt, bei dem wir tolle Erfolge erzielten!
            Wir konnten die Saison sehr erfolgreich mit dem Erreichen des zweiten Platzes
            abschließen und haben außerdem die Auszeichnung für den besten Teamstand
            erhalten.
          </p>
          <p>
            An dieser Stelle möchten wir uns noch einmal bei allen Sponsoren bedanken, die uns
            in den letzten Monaten so großartig unterstützt haben!
            Nun können wir voller Zuversicht und Motivation auf die nächste Saison blicken, in
            der wir unserem Slogan „Mit Geschwindigkeit zum Sieg“ treu bleiben möchten.
          </p>
        ]]>
      </description>
    </item>
  </channel>
</rss>